{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010404",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=723&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=22&ccbaAsno=00160000&ccbaCtcd=33&ccbaCpno=2223300160000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "궁시장"
    },
    "text": "弓市場 (궁시장)\\n\n忠清北道無形文化財 , 弓市場とは弓矢を作る機能とその機能を持つ人をいうが、弓を作る人を弓匠、矢を作る人を市場という。 矢は木箭、鉄箭、片箭、銅蓋殺、将軍箭、細箭などがあったが、現在主に使われているのは朝鮮時代の無果試取と習射に使われていた柳葉箭だ。 柳葉殿の長さは85cmほどで、重さは26.25g(7門)が平均だが、人と弓によって多少の差がある。 材料は竹とオニを作るのに使われる萩のオニを囲むのに使われる花皮、キジの羽先、小心縄、浮き草がなければならない。 道具としては、のこぎり、やすり、錐、こて、秤、磁部、慈悲、丸草、るつぼ、鬼卵杯、こてづる雑炊、火鉢、木トングなどを備えなければならない。 上の材料と道具で矢が完成すれば、最後の手入れでゾルデでゾルを取り、海魚皮でこすってつやを出さなければならない。 ところが矢には2種類があるので、正しい取っ手には右弓の旗を、左手で弓を射る人のためには左弓の旗を掲げなければならない区分がある。 ヤン·テヒョンは市場技能保有者でチョ·ミョンジェ(重要無形文化財市場保有者)とチョ·ギソンの門下生として16歳で入門し、現在まで約40年間伝統的な竹詩製作に脈をつないでいる。",
    "QA": [
        {
            "question": "弓市場はどの地域にありますか？",
            "answer": "弓市場は忠清北道にあります。"
        },
        {
            "question": "弓市場では何を作ることができますか？",
            "answer": "弓市場では弓矢を作ることができます。"
        },
        {
            "question": "弓匠とは何をする人ですか？",
            "answer": "弓匠とは弓を作る人です。"
        },
        {
            "question": "市場とは何をする人ですか？",
            "answer": "市場とは矢を作る人です。"
        },
        {
            "question": "現在使われている主な矢は何ですか？",
            "answer": "現在主に使われているのは柳葉箭です。"
        },
        {
            "question": "柳葉殿の長さと重さはどれくらいですか？",
            "answer": "柳葉殿の長さは85cmほどで、重さは26.25g(7門)が平均です。"
        },
        {
            "question": "矢の材料には何が必要ですか？",
            "answer": "矢の材料には竹、花皮、キジの羽先、小心縄、浮き草が必要です。"
        },
        {
            "question": "矢を作るために必要な道具は何ですか？",
            "answer": "矢を作るために必要な道具にはのこぎり、やすり、錐、こて、秤、磁部、慈悲、丸草、るつぼ、鬼卵杯、こてづる雑炊、火鉢、木トングなどがあります。"
        },
        {
            "question": "矢の最後の手入れには何をする必要がありますか？",
            "answer": "矢の最後の手入れにはゾルデでゾルを取り、海魚皮でこすってつやを出す必要があります。"
        },
        {
            "question": "矢にはどのような区分がありますか？",
            "answer": "矢には右弓の旗を掲げる正しい取っ手と、左手で弓を射る人のために左弓の旗を掲げる区分があります。"
        },
        {
            "question": "ヤン·テヒョンさんは何をしていますか？",
            "answer": "ヤン·テヒョンさんは市場技能保有者であり、伝統的な竹詩製作に脈をつないでいます。"
        },
        {
            "question": "ヤン·テヒョンさんは何歳で入門しましたか？",
            "answer": "ヤン·テヒョンさんは16歳で入門しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 382,
        "QA": 412
    }
}